{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_006918",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ja",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.data.go.kr/tcs/dss/selectApiDataDetailView.do?publicDataPk=15101578",
        "collectedDate": "2023-09-19",
        "publishedDate": "2022-12-28",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "거창 갈계리 임씨고가"
    },
    "text": "居昌葛溪里林氏古家 (거창 갈계리 임씨고가)\\n\n慶尚南道居昌郡北上面セムコルキル6(北上面)\\n\n葛溪里イム氏古家は朝鮮中期の文人であり、孝行者として名高かった葛川林薰先生が居住していた家屋で、中宗2年(1507)に建てられた家屋である。 家屋の構造は、大門、サランチェ、アンチェ、床、神社で構成されており、大門には正麗が掲げられており、紅門の礎石が亀頭になっており、作品性に優れている。母屋は先生の號にちなんで慈堂と呼ばれ、正面5間、側面2間、切妻屋根である。アンチェの隣には、葛溪先生と弟のイム・ウン先生の文集冊版を保管した長板閣と祠堂がある。\nこの家は、三つの門を持つ大門、サランチェ、 アンチェがそれぞれ独立した一字型の建物を形成し、全体的に「三」字型に配置された。このような配置は、慶尚南道地方の古い住宅によく見られる独特な方式である。母屋と長板閣、祠堂などの建物は最近新築された。この家の西側の塀と境界をなしている家は、先生の弟であるイム・ウンが住んでいたところです。イム・ウンも孝行者として名高かった。この家には居間がなく、大門棟とサランチェで構成されており、もともとイム氏高家の一領域だったものと推定される。記録によると、朝鮮人祖の時に建てられたもので、この家は朝鮮前期慶尚南道地域の住宅建築様式を研究する上で非常に貴重な資料である。林薰先生は官職を辞めて故郷に下り、ここで80歳を過ぎた父をお迎えして暮らした。",
    "QA": [
        {
            "question": "この葛溪里イム氏古家はいつ建てられましたか？",
            "answer": "中宗2年(1507)に建てられました。"
        },
        {
            "question": "この家屋の構造はどのようになっていますか？",
            "answer": "大門、サランチェ、アンチェ、床、神社で構成されています。"
        },
        {
            "question": "大門に何が掲げられていますか？",
            "answer": "大門には正麗が掲げられています。"
        },
        {
            "question": "この家屋の特徴的な点は何ですか？",
            "answer": "大門の礎石が亀頭になっており、作品性に優れています。"
        },
        {
            "question": "この家の母屋の名称は何ですか？",
            "answer": "母屋は先生の號にちなんで慈堂と呼ばれています。"
        },
        {
            "question": "この家には何が保管されていますか？",
            "answer": "アンチェの隣には、葛溪先生と弟のイム・ウン先生の文集冊版を保管した長板閣と祠堂があります。"
        },
        {
            "question": "この家の配置はどのような形になっていますか？",
            "answer": "この家は三つの門を持つ大門、サランチェ、アンチェがそれぞれ独立した一字型の建物を形成し、全体的に「三」字型に配置されています。"
        },
        {
            "question": "この家の建物は最近新築されたものですか？",
            "answer": "母屋と長板閣、祠堂などの建物は最近新築されたものです。"
        },
        {
            "question": "この家の西側の家は誰が住んでいた場所ですか？",
            "answer": "イム・ウン先生が住んでいた場所です。"
        },
        {
            "question": "イム・ウン先生もどのような人物でしたか？",
            "answer": "イム・ウン先生も孝行者として名高い方でした。"
        },
        {
            "question": "この家はどの時代に建てられたものですか？",
            "answer": "この家は朝鮮前期の慶尚南道地域の住宅建築様式を研究する上で非常に貴重な資料で、朝鮮人祖の時に建てられたものと推定されています。"
        },
        {
            "question": "この家には居間がありますか？",
            "answer": "いいえ、この家には居間はありません。"
        },
        {
            "question": "この家でどのような生活が行われていましたか？",
            "answer": "葛溪先生は官職を辞めて故郷に下り、父をお迎えしてここで暮らしていました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 451,
        "QA": 476
    }
}